連登杜評︰環保麥旋風禍港

麥旋風因改包裝哄動全城，報社派人到場研究，份量少達三份一，同一價錢下，雪糕少了幾口，觸動了無數連登仔的心，認為︰這是環保惹的禍。

連登仔對環保有一種恨，侵侵上台、金仔玩核武、習大大稱帝，世界秩序大變，一切已是燃眉之急，誰再有閒情逸致談明日保育之事？國家興亡，匹夫有責，應當他媽的與眾英雄在連登舌戰至天明，一班環保滋士份子卻要無事生非，讓社會不得安寧。連登仔可能真的相信，若果盛載著麥旋風依然是那隻膠杯，份量一定永遠不變 － 也許還會倒增。

曾經好幾年前，金鐘夏愨道的一件小事，至今仍有人認為一切壞事都因其受著影響。但如今原因變成環保，連登人竟似站在同一線上。

金拱門和一些集團卻在一旁偷笑，他們名換風格變，本紅色的招牌愈來愈紅，雖然每次變革 － 不論好與壞，罷吃的聲音便此起彼落，但當然生意一樣節節上升。

那高呼罷吃的人罷到哪裡去？也許就在那道金拱門下，一樣拿著個似是而非的「是拉差包」滿足的吃著，只是手中多了一部載有發洩平台的手機，叫他們在人群之中，看起來好像比較有點與眾不同。

東施